收數佬涉禁錮強姦案退庭商議2日無裁決 法官解釋口交不屬性行為

法官決定讓陪審團先行休息，明早再議。資料圖片

欠債女子前年9月因未能償還1.5萬元貸款，被3名「收數佬」禁錮在時鐘酒店，期間更被1名男子強姦。2名涉案男子否認強姦罪及非法禁錮罪受審，6男1女陪審團昨早11時許退庭商議後，直至今晚8時仍未能達致有效裁決。法官決定讓陪審團先行休息，明早再議。

陪審團晚上向法官邱智立提問，口交能否達致法律上的「強姦」，邱官解釋在法律上性行為僅指透過陰莖進入陰道性交，卻不包括口交。

案發於2016年9月13日，被告孫文進及黃振昌被控在旺角砵蘭街華美大廈一間時鐘酒店的房間內，非法禁錮女事主；後者又涉嫌在房間廁所內強姦她。

法庭記者：黃梓生

原來口交唔計

口爆呢

法官青頭仔😂

英國一早修左例, 原來香港未架？

會比女權屌柒

如果真係告唔成，鬼唔望個法官/佢老婆仔女畀人逼佢地口交

唔知有無charge交替性非禮罪？

大驚小怪，幾時強姦會包埋口交呢

姐係可以16歲以下細路女含撚！？

我諗全場人聽到呆撚左

我屌。香港d法例落後到.....
成個立法會廢撚左，根本無任何功能

原來香港思想咁落後
口交竟然唔當性行為

克林頓啲fd

如果告唔入....留名等法官俾人迫口交

強姦要有penistile pentration先入得罪

瘋狂69

思想係前衛先岩
口交就好似普通錫下咁樣
社交禮儀黎架姐

睇嚟似律政司告錯罪。
唔關法官事。

咁口交又真係唔算性交喎, 無性交又點談得上強姦

口交點強姦，最脆弱既野掏出黎放入口到，唔怕你咬咩

變相個法官教識班強姦犯只要逼女口交就唔會犯強姦罪

咁用非禮告囉 最高都有10年

如果口交係，咁腳交/乳交又係唔係...？

總統話唔係性交就唔係

強姦嘅交替控罪係非禮🤔

兩者刑罰差好遠

摸屎忽告非禮
口交又係告非禮

I. 非自願的性罪行
A. 猥褻侵犯罪（非禮罪）
根據《刑事罪行條例》（香港法例第200章）第122條，猥褻侵犯是刑事罪行，最高可處10年監禁。

猥褻侵犯是帶有猥褻行為的侵犯。有些行為明顯猥褻，例如未經同意下觸摸他人的生殖器官，不過，有些行為未必能被清晰界定為猥褻，例如觸摸他人的臀部或親吻，這時便可能要考慮其他因素，例如疑犯和受害人的關係，以及導致有關行為的背景和境況。控方必須證明：（1）疑犯有意圖侵犯受害人；（2）侵犯行為或與侵犯行為相關的境況，或會被一般有合理思維的人視為猥褻；（3）疑犯有意圖作出（2）所描述的侵犯行為。

涉及猥褻侵犯案的被告可以「對方同意」作為抗辯，但未滿16歲的人士在法律上不能同意進行構成猥褻侵犯的行為。「同意」是指真誠和在知情的情況下取得同意；以詐騙或欺詐手段取得同意，便不是真誠和知情下取得同意。受害人是否真正同意涉及事實判斷，取決於個別案件的情況。

1. 在擠迫的港鐵車廂內，有人以私人部位觸碰我的身體，這算不算是猥褻侵犯？
這將視乎觸碰是故意還是無意。如你沒有同意，而對方又故意觸碰你，這便屬於侵犯，而一般有合理思維的人亦會認為，以私人部位觸碰他人身體是猥褻行為。倘若是無意觸碰，而有關接觸是因環境擠迫而無法避免，這便不算侵犯。我們會接受日常生活中，因環境擠迫而無可避免有身體接觸。不過，若有人利用擠迫的環境作出侵犯行為，便干犯了猥褻侵犯。

法庭會審視所有證據，包括被告在事發時和事發後所作的解釋，以及發生身體接觸時的情形，再決定有關接觸是無意或蓄意。

2. 女性會干犯猥褻侵犯罪嗎？
會，女性亦有可能猥褻侵犯其他男性或女性。《刑事罪行條例》第122條所用的字眼是「人士」；猥褻侵犯罪適用於任何性別人士。

3. 男子會否被控猥褻侵犯他的妻子？
會。如果妻子沒有同意進行性接觸，丈夫便有可能干犯猥褻侵犯罪。重點在於妻子是否同意有關行為，如妻子並不同意，有關行為又可否在所有情況下被界定為猥褻。即使妻子沒有同意，若丈夫真誠但錯誤地相信妻子同意有關行為，丈夫便可以此抗辯。

4. 如被告是以詐騙或欺詐手段取得同意，會怎樣？
如被告欺騙受害人有關行為的性質及/或被告進行有關行為的本意，受害人便不是真正同意有關行為。

舉例說，被告欺騙受害人，令受害人以為被告會示範急救技巧，但實際目的是性侵犯受害人，而有關性侵犯確有發生；被告錯誤地陳述有關行為的本意，意味著受害人不是在真誠及知情的情況下同意有關行為，這便構成猥褻侵犯。類似的情況包括某人訛稱自己是醫生，並獲同意進行親密的身體檢查，但若受害人得知真相，根本不會同意進行有關行為。

中學時候啲性罪行週請人黎講，都有講過口交係法律上唔當性交，又唔係個官嘅個人觀點，做咩要屌個官？

之前係咪有單CASE , 好似判話渣波唔係非禮, 係性騷擾？

咁唔關個官事丫，doj 告錯啫

克林頓含撚單野都係咁啦

可唔可以告佢不誠實使用電腦呢條萬能KEY?

口交當性行為
只係強迫口交唔當強姦

全場人聽到即笑

邱官解釋在法律上性行為僅指透過陰莖進入陰道性交，卻不包括口交。

呢條罪俾法官challenge緊

不會懷孕, 最多告性侵 ??

係囉，其實DOJ應該好清楚係法律上口交唔當係性交。
上到庭唔通法官唔跟法律觀點判咩

咁視姦算唔算強姦

大陸賠錢了事啦

on9都可以做法官?

唔算強姦都係性侵犯la
唔識交替控罪呀?

台灣都係 比錢和解就冇事

正

男男冇陰道又冇性行為?

口交應該告非禮，律政司on99

個個喺度屌個法官做乜撚
明明係DOJ告錯罪

4. 如被告是以詐騙或欺詐手段取得同意，會怎樣？

如果玩蒙眼屌到一半換人算唔算

所以話法律依樣野呢

咪住
呢單野有JURY
班垃圾陪審員根本可以繞過任何法官的引導做決定

如果法官講咩都照跟
不如廢撚左JURY SYSTEM

外國不時有JURY選擇唔跟

香港人始終低一等

jury nullification

公眾地方口交冇問題
唔會比人告強姦

姐係例如果大陸果單官員想強姦女侍應,比女侍應用刀殺左

係法律觀點上CLAIM自己自衛都未必100%無事
但如果係西方國家用JURY就可放生
而大陸就只能夠靠群眾的憤怒迫政府放人
香港班ON9 JURY一定話犯法殺人就錯

口交頂多屬於非禮

性器官進入他人嘅性器官就係性行為啦

所以有性行為...

雖然諗起都覺痛

睇上文啦
法律上性行為僅指透過陰莖進入陰道性交
肛交就另一回事

如果口交係
咁打飛機係唔係？
應該另外定立一條罪？

香港D例仲係維持係80年代！

爆屎眼就無事

香港有進步過咩？

唔怪得支那口交部成日俾人口爆

覺得口交係強姦既不如解釋下？
個西生係口度？
生仔用個口嘔出黎？
咁用手算唔算強姦？
用腳算唔算強姦？

Child done仔
法律咁寫都可以賴落個官到

呢個post睇到成班連登仔完全唔識法律

咁即係玩屎眼同口交都唔算衰11
大家識點做啦

法律上口交唔係性交有乜問題
性交 我認為係指進行此行為後會導致懷孕(但不能引申為導致懷孕的行為皆為性交)
所以口交唔係性交係無問題
再者 如果口腔接觸性器官為性交 便能引起其他不能在接觸後導致懷孕的器官和性器官接觸後是否為性交的疑問

補充下
性交為該身體器官和他人的性器官接觸後會導致懷孕

你啱...雖然我講緊陰莖進入陰莖性交

你老母係咪含完撚就生左你？

強姦一直都有好清晰既定義
一定係條鳩插入閪先計

小朋友唔識法律就捐返入你老母個閪喇

冇交替非禮罪？

外國一早修咗例喇
香港法律落後

屌閪係強姦
屌屎忽係雞姦？
屌口係...冇事？

咁打飛機又點計？

6男1女陪審團, 主控點撚做野架

香港法例不嬲停留係30年前

法官幾時去幫人口交下

刑事同民事

多謝法官

主控唔係冇得反對咩
好似辯方先可以反對人做陪審團

6男1女

點解唔係告 涉嫌強姦未遂 非禮嘅？

差佬律政點做嘢
告錯罪

關法官咩事
法律上定義無包含就無得亂鳩咁入罪
仲成日講咩法治

癡撚線 係法律問題唔係法官問題

其實我想講按照法例，佢真係無錯 。法官係按照法例判人有無罪 ，佢自己都無權修改釋義

好似有種姦叫視姦

想屌就屌立法的人 on9, 屌法官係無用的

就等如你叫炒飯，個炒飯在唔好食，你係度瘋狂屌收銀同侍應一樣 who cares

香港好似無案例就咁口交直接判強姦

話法官有問題果 d 自己做下資料搜集先啦.
香港法例落後但 2012 年帝制黨未玩晒前點解唔修例呀?

(最近係上個月收完意見書)

"我們建議這些指導原則應包括：(iv) 無分性別 。"

"我們建議，應在新法例中加入與英格蘭《2003年性罪行法令》
第1(1)(a)條相類似的條文，使強姦的範圍包括以陽具插入另一人的陰道、肛門或口腔 "

" 57. 我們認為應繼續區分強姦和其他非以陽具作出的插入行
為。在我們看來，強姦應限於以陽具作出的插入，不宜過度擴大強姦
的定義。我們留意到有些司法管轄區（如澳大利亞）已不再區分以陽
具作出的插入罪行和其他的插入罪行。然而，強姦罪的構成元素（未
經同意下以陽具作出插入）存在已久，

建議8：區分強姦與非以陽具作出的其他方式的性插入行為
我們建議，應繼續使用強姦一詞描述未經同意下以陽具作出插入的罪行。
我們又建議，應區分強姦與其他未經同意下所犯並且涉及非以陽具作出的性插入行為的性罪行。"

強姦最高係終生監禁, 非禮係十年. 香港無女人強姦男人, 就算發生左無 consent 下既性行為最多係非禮. 加上女人刑期自動減半.

一方面就話女男平等, 一方面就唔題主動改革過時法例.
如果你睇返上面個 pdf 就會感受到成班人重係用緊過時既心態去諗野.

應該廢除強姦改為非自願性行為, 另外將性罪行雙方身份保密, 或公開.
同埋將誣告強姦懲罰定為同強姦一樣最高終生.

唔會修例架喇，北佬唔會容許香港法例比佢先進

child登仔係不嬲弱智當有趣

老實講，你唔願意人哋點逼你含？你做咩唔咬佢？

台灣好多都可以易科罰金，或者非告訴乃論既罪行，實際都係睇受害者追唔追究，受害人唔追究既話警察都可能唔理落去。
其實香港有時都係咁

法官讀書果陣一定成日同同學打招乎